# Oskin Test Task

## Задание:
- Подготовить среду исполнения: на выбор docker+docker-compose или любой вариант kubernetes, что будет удобнее
- Инициализировать репозиторий на gitlab
- подготовить docker-compose или манифест файл со следующими сервисами (деплойментами/стейтфул-сетами): redis, prometheus или victoriametrics, grafana, node-exporter, redis-exporter (любой доступный)
- данные redis необходимо хранить в выделенном volume, количество баз redis, создаваемое по умолчанию - 8
- node-exporter и redis-exporter должны быть сконфигурированы для сбора данных с хоста и redis соответственно
- данные prometheus необходимо хранить в выделенном volume, конфигурацию необходимо хранить рядом с файлом, описывающим сервисы (деплойменты/стейтфул-сеты), настроить сбор метрик с node-exporter и redis-exporter, для всех собираемых метрик необходимо добавить метку instance_name с именем хоста, для redis - исключить метрики с нечетными id базы
- данные grafana необходимо хранить в выделенном volume, подключить prometheus как data-source к grafana, импортировать дашборды для существующих экспортеров
- в итоге в репозитории должны быть: docker-compose или манифесты, конфигурация prometheus, дашборды для grafana в формате json, скриншоты дашбордов grafana с данными

## Задание со звездочкой:
 - написать скрипт (на любом языке или командном интерпретаторе), заполняющий все базы redis рандомными данными N значениями, прикрепить скриншоты во время процесса заполнения redis данными в репозиторий, как и сам скрипт
 - автоматизировать создание сервера с помощью terraform (в serverspace)
 - автоматизировать развертывание конфигурации плейбуком ansible (в том числе подготовка ОС)
 - добавить reverse-proxy с автоматической генерацией сертификатов (если это будет кастомное решение, нужно его контейнеризировать, разместить dockerfile в репо и автоматизировать его сборку с помощью gitlab ci)
 - написать pipeline, который будет запускать сборку (при необходимости) и развертывание всего вышенаписанного  